---
title: "Rule 13.12.1"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[13.12](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-13-12)

### Test

[13.12.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-13-12-1)

### Description

> Dans chaque page web, les fonctionnalités disponibles en bougeant l’appareil peuvent-elles être accomplies avec des
> [composants d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
> utilisateur (hors cas particuliers) ?

#### Particular cases (criterion 13.12)

> Il existe une gestion de cas particulier lorsque :
>
> * Le mouvement est essentiel à l’accomplissement de la fonctionnalité (ex. podomètre).
> * La détection du mouvement est utilisée pour contrôler une fonctionnalité au travers d’une interface compatible avec
>     l’accessibilité.

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 13.12.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule131201/)
* [Unit test file for rule 13.12.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule131201Test.java)
* [Class file for rule 13.12.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule131201.java)


